[[Teoría de Control]] #assignment 
# $\large\mathscr{L}\{e^{-at}\sin(\omega t)\}$ 
---
### 1. Transformada de Laplace
$$\large\mathscr{L}\{\sin(e^{-at}\sin(\omega t)\} = \int^{\infty}_{0}e^{-st}e^{-at}\sin(\omega t)$$
### 2. Integración por partes
>[!info] $$\large\int u\ dv = uv-\int v\ du$$
>$$\large\begin{aligned}
>u &= \sin(\omega t)\\
>du & = \omega\cos(\omega t)\ dt
\end{aligned}\qquad\qquad\begin{aligned}
>dv&=e^{-(s+a)t}\ dt\\
>v&=-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}
>\end{aligned}$$

$$\large\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =-\frac{1}{s+a}e^{-s+a}\sin(\omega t)\bigg\rvert^{\infty}_{0} + \frac{w}{s+a}\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt$$
### 3.Evaluación
$$\large 
\large\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
-\frac{1}{s+a} [0-0] +\frac{\omega}{s+a}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
$$
### 4.Simplificación
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
\frac{w}{s+a}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
$$
### 5. Integración por partes
>[!info] $$\large\int u\ dv = uv-\int v\ du$$
>$$\large\begin{aligned}
>u &= \cos(\omega t)\\
>du & = -\omega\sin(\omega t)\ dt
\end{aligned}\qquad\qquad\begin{aligned}
>dv&=e^{-(s+a)t}\ dt\\
>v&=-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}
>\end{aligned}$$

$$\large
=
\frac{\omega}{s+a}
\left[
-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\bigg\rvert^{\infty}_{0}
-\frac{\omega}{s+a}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
\right]
$$
### 6. Evaluación
$$\large
=
\frac{\omega}{s+a}
\left[
-\frac{1}{s+a}\left(0-1\right)
-\frac{\omega}{s+a}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
\right]
$$
### 7. Desarrollo de multiplicaciones
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
\frac{\omega}{(s+a)^2}
-\frac{\omega^2}{(s+a)^2}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
$$

### 8. Agrupamiento de términos
$$\large
\left(1+\frac{\omega^2}{(s+a)^2}\right)\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
\frac{\omega}{(s+a)^2}
$$
### 9. Despeje
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
\frac{\omega}{(s+a)^2} \cdot \frac{(s+a)^2}{(s+a)^2+w^2}
$$
### 10. Desarrollo
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t) =
\boxed{\frac{\omega}{(s+a)^2+w^2}}
$$
$$\begin{aligned}
\\[25mm]
\ 
\end{aligned}$$
# $\large\mathscr{L}\{e^{-at}\cos(\omega t)\}$
---
### 1. Transformada de Laplace
$$\large
\large\mathscr{L}\{e^{-at}\cos(\omega t)\}=
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
$$
### 2. Integración por partes
>[!info] $$\large\int u\ dv = uv-\int v\ du$$
>$$\large\begin{aligned}
>u &= \cos(\omega t)\\
>du & = -\omega\sin(\omega t)\ dt
\end{aligned}\qquad\qquad\begin{aligned}
>dv&=e^{-(s+a)t}\ dt\\
>v&=-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}
>\end{aligned}$$

$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\cos(\omega t) =
-\frac{1}{s+a}e^{-s+a}\cos(\omega t)\bigg\rvert^{\infty}_{0} -
\frac{w}{s+a}\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
$$
### 3. Evaluación
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\cos(\omega t) =
-\frac{1}{s+a}
\left[0-1
\right] -
\frac{w}{s+a}\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
$$
### 4. Desarrollo de multiplicación
$$\large
\int^{\infty}_{0} e^{-(s+a)t}\cos(\omega t) =
\frac{1}{s+a}-\frac{w}{s+a}\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\ dt
$$
### 5. Integración por partes
>[!info] $$\large\int u\ dv = uv-\int v\ du$$
>$$\large\begin{aligned}
>u &= \sin(\omega t)\\
>du & = \omega\cos(\omega t)\ dt
\end{aligned}\qquad\qquad\begin{aligned}
>dv&=e^{-(s+a)t}\ dt\\
>v&=-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}
>\end{aligned}$$

$$\large
=\frac{1}{s+a}-\frac{w}{s+a}\left[
-\frac{1}{s+a}e^{-(s+a)t}\sin(\omega t)\bigg|^{\infty}_0+
\frac{\omega}{s+a}\int^{\infty}_{0}
e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
\right]
$$
### 6. Evaluación
$$\large
=\frac{1}{s+a}-\frac{w}{s+a}\left[
-\frac{1}{s+a}(0-0)+
\frac{\omega}{s+a}\int^{\infty}_{0}
e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
\right]
$$
### 7. Desarrollo de multiplicaciones
$$\large
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
= \frac{1}{s+a}-\frac{w^2}{(s+a)^2}
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
$$
### 8. Agrupamiento de términos
$$\large
\left(1+\frac{\omega^2}{(s+a)^2}\right)
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
= \frac{1}{s+a}
$$
### 9. Simplificación
$$\large
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
= \frac{1}{s+a}\cdot\frac{(s+a)^2}{\omega+(s+a)^2}
$$
### 10. Desarrollo
$$\large
\int^{\infty}_{0}e^{-(s+a)t}\cos(\omega t)\ dt
=\boxed{\frac{s+a}{\omega^2+(s+a)^2}}
$$
